《冷戰戀曲》淒美深邃 波蘭導演歌頌父母轟烈愛情

入圍奧斯卡最佳導演、最佳攝影及最佳外語片的矚目愛情片《冷戰戀曲》（Cold War），獲國際影評人極高度評價，這部以五十年代波蘭為背景的黑白電影，影像淒美深邃，絕對有大師級風範，也是波蘭導演彭維彭域高斯基（Pawel Pawlikowski）歌頌父母在戰後經歷的轟烈愛情。

去年美國男星畢烈谷巴與女歌手Lady Gaga合演的愛情音樂片《星夢情深》（A Star Is Born）上映後，有不少影評人將之與波蘭導演彭域高斯基執導的《冷戰戀曲》相提並論，因為兩片都同樣是關於音樂人與女歌手的愛情故事，《星》片是為了追尋各自的夢想而不知不覺間遺失了愛情，《冷》片則是更為愛情而犧牲了彼此的夢想。有不少影評人更大讚《冷》片比《星》片拍得好很多倍，其實兩片風格截然不同，《星》片是商業通俗的荷李活片，《冷》片則是冷竣格調歐洲片，給觀眾有完全不同動人揪心感覺。

彭域高斯基六年前以《修女伊德》（Ida）奪得奧斯卡最佳外語片後，去年憑自編自導全新作品《冷戰戀曲》蜚聲國際，影片首次入選康城影展，並令彭域高斯基榮膺康城最佳導演，該片同時橫掃歐洲電影獎最佳電影、最佳導演、最佳女主角、最佳編劇及最佳剪接共五大獎項，更入圍奧斯卡最佳導演、最佳攝影及最佳外語片，並獲國際影評人極高度評價。

呢套好睇 畫面故事男女主角都好好
但竟然無人討論，好神奇

真係用畫面去講故事

同lala land一樣, 拍攝手法同剪接都係上乘, 但人物刻劃極flat

人物刻劃仲衰過La La Land
根本0 character development

真係睇唔到有幾悽美